
\documentclass[9pt]{developercv} % Default font size, values from 8-12pt are recommended
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{0mm}
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{lipsum}  


\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth} 
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	{ \fontsize{16}{20} \textcolor{black}{\textbf{\MakeUppercase{{Холопов Денис}}}}} % First name
	
	\vspace{6pt}
	
	{23 года} % Career or current job title
        {\hfill}\icon{MapMarker}{11}{Санкт-Петербург, Россия}\\
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.25\textwidth} % 20% of the page width for the first row of icons
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	% The first parameter is the FontAwesome icon name, the second is the box size and the third is the text
	\icon{PaperPlane}{11}{\href{https://t.me/NiceScreen_NiceCode}{@NiceScreen\_NiceCode}}\\ 
    \icon{Phone}{11}{+7 988 532 10 80}\\
    
	
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.22\textwidth} % 27% of the page width for the second row of icons
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	\icon{Envelope}{11}{\href{mailto:denhol2002@mail.ru}{denhol2002@mail.ru}}\\	
    \icon{Github}{11}{\href{https://github.com/Kre4}{github.com/Kre4}}\\    
    
\end{minipage}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION, SKILLS AND TECHNOLOGIES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.46\textwidth}
    \cvsect{Мотивация}
	\vspace{-6pt}
    \begin{minipage}[t]{1\textwidth}
     Хочу развиваться в разработке микросервисов, изучать новые фреймворки, технологии и языки. Улучшить свои навыки в разработке высоконагруженных систем.
     \end{minipage}
\end{minipage}
\hfill % Whitespace between
\begin{minipage}[t]{0.465\textwidth}
    \cvsect{Языки}
    \vspace{-6pt}
    
    % \hspace{26mm} 
    \textbf{Английский} - B2 + чтение документации, 
    
    \textbf{Русский} - родной
    
\end{minipage}


\cvsect{Навыки}
    \vspace{-6pt}

    \begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Языки:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.73\textwidth}
      Java 8/11/17/21, Kotlin, SQL, Python, TypeScript
    \end{minipage}
    \vspace{2mm}

    \begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Фреймворки:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.73\textwidth}
      Spring Boot, Spring Cloud Gateway, Spring AMQP, Spring Data JPA, Spring Data Redis, Spring Data JDBC, Jooq, Spring Boot Actuator, Amazon S3 SDK, Flyway, Liquibase, ModelMapper, Apache POI, MapStruct, Junit5, Testcontainers, Angular
    \end{minipage}
    \vspace{2mm}

    \begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Безопасность:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.73\textwidth}
      Spring Security, Spring Authorization Server, Keycloak, OAuth2/OIDC, RBAC
    \end{minipage}
    \vspace{2mm}

    \begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Хранилища:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.73\textwidth}
      PostgreSQL, OpenSearch, MySQL, SQLite, MinIO
    \end{minipage}
    \vspace{2mm}
    
    \begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Другое:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.735\textwidth}
    Git, OpenAPI, Docker, Apache Kafka, RabbitMQ, S3, Maven, Gradle, Spotless, SpotBugs, SonarCube, Jacoco Report, Prometheus, Grafana
    \end{minipage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\vspace{-0 pt}
\cvsect{Опыт работы}
\begin{entrylist}
    \entry
		{02/2026 - сейчас}
        {Middle+ Backend Developer}
        {Магнус Тех}
      {\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep, topsep=4pt, parsep=0pt, partopsep=0pt, leftmargin=*]
            \item Участие в проектировании и развитии платформу управления учетными записями и доступом (IDM/IAM), обеспечивающую безопасность корпоративных сервисов.
            \item Разработал и внедрил унифицированные Spring Boot Starters и внутренние библиотеки, которые сейчас используют 20+ микросервисов.
            \item С нуля спроектировал сервис глобального поиска на базе OpenSearch и создал стартер для бесшовной синхронизации данных с мастер-хранилищем, сократив время поиска информации для пользователей и уменьшив количество запросов к мастер-хранилищу на \textbf{[10]\%}.
            \item Повысил надежность и отказоустойчивость критических узлов системы:
                \begin{itemize}[noitemsep, topsep=2pt, parsep=0pt, partopsep=0pt, leftmargin=*]
                    \item Внедрил паттерн Transactional Outbox для гарантированной доставки событий, исключив потерю данных при сбоях.
                    \item Увеличил покрытие стабильного функционала unit- и интеграционными тестами до \textbf{[70]\%}, снизив количество регрессионных багов.
                \end{itemize}
            \item Реализовал отказоустойчивый модуль синхронизации учетных записей и групп из Active Directory.
            \item Активно влияю на архитектуру проекта: участвую в принятии технических решений, провожу code review.
        \end{itemize}
        % \texttt{} \slashsep \texttt{} \slashsep \texttt{} TODO ключевые слова?
        }
    \entry
		{11/2024 - 02/2026}
        {Middle Backend Developer}
        {КРИТ}
      {\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item {Разработка и поддержка B2B приложения для технического обслуживания и ремонта оборудования, работающего на микросервисной архитектуре.}
            \item {Проектирование и полная разработка 4 микросервисов с нуля (Java/Kotlin, Spring Boot), каждый с покрытием тестами от 70\%, полной документацией OpenAPI и настройками code quality (Spotless, SpotBugs).}
            \item {Разработал микросервис управления файлами на базе S3-совместимого хранилища, который стал переиспользуемым компонентом и интегрирован в 3+ существующих продукта компании.}
            \item {Автоматизировал критичные бизнес-процессы:}
                \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=3pt]
                    \item Заменил ручную синхронизацию между тремя системами на асинхронную интеграцию через message broker (RabbitMQ), сократив время синхронизации и ошибки. 
                    \item Реализовал автоматическое извлечение API endpoints из OpenAPI спецификаций для динамического управления ролевой моделью доступа.
                \end{itemize}
            \item {Разработка и настройка API Gateway сервисов на Spring Cloud Gateway для нескольких команд. Функционал по маршрутизации, аутентификации и rate limiting.}
            \item {Активное участие в архитектурных обсуждениях и принятии технических решений, code review в команде.}
        \end{itemize} 
        % \texttt{} \slashsep \texttt{} \slashsep \texttt{} TODO ключевые слова?
        }
    \entry
		{09/2024 - 06/2025}
        {Преподаватель практики}
        {НИУ ИТМО}
      {\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item {Проведение практических занятий по дисциплине "Объектно-ориентированное программирование".}
            \item {Ревью кода лабораторных работ.}
            \item {Объяснение принципов SOLID, GRASP и областей их применения.}
            \item {Объяснение порождающих, структурных, поведенческих паттернов и областей их применения.}
        \end{itemize} 
        % \texttt{} \slashsep \texttt{} \slashsep \texttt{} TODO ключевые слова?
        }
    \entry
		{12/2021 - 11/2024}
        {Junior Fullstack Developer}
        {ВНИИГ им. Б.Е. Веденеева}
      {\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item {Разработка группы проектов для мониторинга состояния гидроэлектростанций в реальном времени}
            \item {Backend: Java 8/11, Spring Framework (Boot, MVC, Data JPA), PostgreSQL, Apache Kafka. Frontend: TypeScript, Angular}
            \item {Проектирование и оптимизация архитектуры БД}
            \item {Проектирование и разработка сервисов для интеграции с измерительной аппаратурой. Решение задач по получению и передаче данных, их обработке}
            \item {Оптимизация производительности: ускорил старт приложения с 5 до 3 минут путем оптимизации инициализации и lazy loading}
            \item {Code review и менторство стажеров}
        \end{itemize} 
        % \texttt{Spring} \slashsep \texttt{Apache Kafka} \slashsep \texttt{PostgreSQL} TODO ключевые слова?
        }
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-10 pt}
\cvsect{Образование}
\begin{entrylist}
    \entry
		{2025 - 2027гг.}
		{НИУ ИТМО, магистратура}
		{}
		{ФИТиП, Программирование и интернет-технологии}
    \entry
		{2020 - 2024гг.}
		{НИУ ИТМО, бакалавриат}
        {}
		{ФИТиП, Информационные системы и технологии}
    

    
\end{entrylist}

\vspace{-20 pt}
\cvsect{\textbf{Олимпиады}}
\begin{entrylist}
    \entry
        {2023/24г.}
        {Промышленный бэкенд, студенческая олимпиада}
        {призёр}
        {\href{https://drive.google.com/file/d/1YQdVSubT0tgrUXBRzmaYQZjn4SfmLXu-/view}{Мегаолимпиада ИТМО}}
    \entry
        {2023/24г.}
        {Мобильная разработка, студенческая олимпиада}
        {призёр}
        {\href{https://drive.google.com/file/d/1yrZl55YZbbO_mYd815QeP8cv3__eWc_P/view}{Мегаолимпиада ИТМО}}
    \entry
		{2019/20г.}
        {Информатика, 11 класс.}
        {победитель}
        {\href{https://diploma.rsr-olymp.ru/files/rsosh-diplomas-static/compiled-storage-2020/by-code/184635984832/color.pdf}{Открытая олимпиада школьников}}
    \entry
		{2019/20г.}
        {Математика, 11 класс.}
        {призёр III степени}
		{\href{https://diploma.rsr-olymp.ru/files/rsosh-diplomas-static/compiled-storage-2020/by-code/186308281722/color.pdf}{Отраслевая физико-математическая олимпиада школьников «Росатом»}}
\end{entrylist}




%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Projects
%----------------------------------------------------------------------------------------
\vspace{-10 pt}

\cvsect{Проекты}
\begin{entrylist}
     \entry
		{Jpa/PostgreSQL}
		{BatchInsert - Анализ производительности batch-операций}
		{\href{https://github.com/Kre4/BatchInsert}{github}}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Исследование производительности batch-вставок в Hibernate + PostgreSQL
            \item Выявление и решение проблем с конфигурацией батчинга, влияющих на производительность продакшн-приложения
        \end{itemize}}

    \entry
		{Java/Spring Boot}
		{itmo-backend-olymp - Промышленный бэкенд}
		{\href{https://github.com/Kre4/itmo-backend-olymp}{github}}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Решение задач промышленного бэкенда для олимпиады ИТМО
            \item RESTful API сервис, позволяющий управлять списком кинофильмов и режиссеров
        \end{itemize}}

    \entry
		{Kotlin/JDBC}
		{repository-dsl}
		{\href{https://github.com/Kre4/repository-dsl}{github}}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Экспериментальная библиотека с Kotlin DSL для улучшения читаемости кода работы с репозиториями
            \item Демонстрация применения функциональных возможностей Kotlin для создания выразительного API
        \end{itemize}}
        
    \entry
		{Kotlin/Plugin}
		{CodeCleaner}
		{\href{https://github.com/Kre4/CodeCleaner}{github}}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Плагин для IDEA, реализующий радикальную чистку кода без гарантии последующей компиляции
        \end{itemize}}
\end{entrylist}


\vspace{-10 pt}
\cvsect{Курсы}
\begin{entrylist}
	\entry
        {Базовые вузовские}
		{}
		{}
        {Алгоритмы и структуры данных, Web-программирование Машинное обучение, Основы тестирования программного обеспечения.
        Математический анализ, Линейная алгебра, Дискретная математика, Теория вероятностей и математическая статистика.}
	\entry
		{Углублённые вузовские}
        {}
		{}
		{Объектно-ориентированное программирование, Базы данных, Архитектура информационных систем,
Анализ и проектирование на UML, Проектирование программного обеспечения.}
	

\end{entrylist}

\end{document}